令澳洲人頭痛的移民政策 - *CUP

社會脈衝, 人口增長, 地市, 悉尼, 澳洲, 移民, 移民政策 2019年4月26日 by Hugo SZE

去年，澳洲人口達到 2,500 萬，當中淨移民增長高於出生率。 圖片來源：PETER PARKS／AFP／Getty Images
今天說移民，或許只能流於討論，難以實現，因多國陸續收緊移民政策。在熱門移民國家澳洲，總理莫里森近日表示，要解決國家所面對的根本挑戰，並公佈新移民計劃，把永久移民（permanent migration）的配額限制至每年 16 萬人。「紐約時報」報道稱，澳洲政府的提案，乃旨在削減移民。
相比本年度預估淨移民人口的 27 萬，執政自由黨的計劃算是大刀闊斧，卻未有遭到反對黨挑戰。在英、美及歐洲大部分地區的反移民政策下，澳洲作為傳統移民國家，亦正扭轉昔日開放的取態，轉為鼓勵技術移民，以繼續推動經濟增長。莫里森選擇現時提出改變移民政策，緣於回應國內大城市過分擁擠所導致的通勤、房價等問題。對此，莫里森表示：「計劃出於保護澳洲人的生活質素。」

第二大城市墨爾本的通勤情況。 圖片來源：Scott Barbour／Getty Images
大量進入澳洲的移民，過去確實對國家經濟有所貢獻。有經濟學家認為，如非移民激增，澳洲不可能實現長達 27 年未嘗經濟衰退的紀錄。據政府數據，自 1980 年起，移民澳洲的 470 萬外國人中，大多為技術移民。尤其 2004 年以來，平均每年超過 35 萬名學生及技術工人到達澳洲。澳洲人口已由 90 年代的 1,800 萬增至 2,500 萬，增幅高達 4 成。
許多澳洲人均認為，現在是時候結束移民增長的趨勢。在最近一項民意調查中，超過 3 分 2 受訪者認同澳洲不再需要更多的人，與 2010 年的情形相去甚遠。有趣的是，雖然「紐約時報」報道稱，新計劃是回應大城市問題，但澳洲國立大學經濟學家 Nicholas Biddle 去年底所作的民意調查卻顯示，人口增長最多地區的居民，竟非要求限制移民的最大支持群體。
Biddle 的調查顯示，全國反對人口增長及移民最多的兩成地區裡，均無悉尼或墨爾本所屬地區。相反，反對情緒最低的地區，竟是悉尼市內房價飆升、交通問題嚴重的薩里山（Surry Hills）。澳洲政策分析學者 Sajeda Tuli 博士認為，城市人口大多歡迎移民，原因在於移民有助推動發展，令經濟保持增長繁榮。同時，移民受城市提供的經濟機會吸引，其擁有的技能亦較符合城市需要。
不過，新的移民計劃，卻希望改變移民主要流入城市的趨勢。例如提出轉移工作簽證（shift work visas），涵蓋 23,000 名申請者。政府要求申請人先在大城市以外的地區居住 3 年，過後方發放永久居留權。莫里森解釋：「我們知道，有鄉村及社區計劃發展自己的郡。他們尋求更多的人到來定居，以填補工作空缺，為城鎮注入動力。」
莫里森認為，過去 20 年來，墨爾本、悉尼及昆士蘭東南部的基建服務，未能跟上發展的步伐，以支持增長的人口。同時，國內其他小城市及地區卻苦於人口稀少。「部分地區根本無人能填補工作崗位。今天的澳洲，估計共有 47,000 個職位空缺。」未來如何控制移民人數，以及滿足不同地區的需求，仍是政府要處理的問題。

幾千萬人霸住咁大個地方真係幸福

中間沙漠嚟

沿岸亦都多山
城鎮相隔得遠
而且大城市好逼，大城市之間又隔得遠
如果講地大，英國嘅小村莊配套反而好過咁「大」嘅澳洲

咁係發展問題唔係大小問題

係發展問題
針對緊係大城市負荷唔嚟
而啲二線城市又起唔切

講負荷唔黎，同香港比真係小巫見大巫

又唔洗成個怨婦噉咩都拎香港做比較
香港第一嘅話。悉尼、墨爾本嘅樓價都係第二第三名㗎啦
而且人地本身基建一樣係唔夠咁多人口，負荷唔嚟就係負荷唔嚟，唔係話好過香港就冇問題㗎嘛

Sydney 塞車問題正正反映基建頂唔順咁多人口
塞到想喊

澳洲一車車咖哩國人移過去

但通常第一名同第二三名爭好遠，仲要澳洲人均收入高好多

有錢唔代表城市負荷得嚟
唔係用錢就立即解決到問題
再者同香港一樣，本身城市規劃冇預咁多人口
一時間解決唔切就會出問題
尤其全世界最塞車塞人嘅地方冇香港份，反而係美國出入大城市通勤嗰啲

講事實都叫怨婦？首先我冇否認人地既問題，問題係人地會做返d野解決，咁問題更嚴重既香港呢？

其實住遠D 少D 人煙唔係咩問題啊
問題係一遠少少就上唔到網

香港有資格話人咩

怨婦係講事實㗎
你未聽過啲怨婦呻自己身世咩？
唔通佢地作咩，作就神經病，唔係怨婦啦
點解問「講事實都叫怨婦？」
事實你真係成個怨婦噉
人地講澳洲負荷唔嚟，你就講香港仲差
你同啲女人話自己老豆成日唔返屋企，等人安慰時，另一個女人呻話「你老豆好好啦，唉，我老豆出去包二奶啦！身在福中不知福呀你！」有咩分別？一樣咁怨婦

醒目都會擁抱白人國家

計返源岸地區 人口同比例

香港真係水洩不通

痴缐，咩人黎？

做咩呀？2日前又發現好悶
特登打簡體字想人話你五毛之後spin去「五毛vs屈毛」？

只係留左句小巫見大巫，就比個怨婦沖左入黎，為嘈而嘈，仲有我幾時打殘體字留言？你有病睇下醫生好喎！

班移民撚又會話, 挑你地上一代咪夠係移過黎, 點解而家唔比人移 佢地唔明白咩係先入關中者為王